摩通:港樓價接近頂峰 一旦爆煲兩代人清袋

外電引述摩根大通分析指，香港作為全球最貴住宅市場，樓價已經接近頂峰。自2009年起，香港的樓價升幅遠超過香港GDP增長，從經濟上看樓價不可持續（unsustainable）。另有報道指，金管局正關注地產開發商的抵押貸款風險，或要求銀行業採取進一步風險管理措施。

摩根大通亞太證券研究部董事總經理Cusson Leung表示，香港房價已經接近頂峰，只要受到任何衝擊，都會引發銀行體系收緊貸款，提高買家的按揭成本。

他認為今年本港樓價將會維持不變，但自己不會在現時買樓。由於香港大部分買家都是以父母抵押自己的資產，再幫自己的子女付款，假如這時泡沫破裂，損失的不只是買家的金錢，甚至亦會輸清他們父母的金錢。政府增加居屋的供應量，才可以令香港的地產市場稍微少點瘋狂。

事實上，雖然政府於去年11月將住宅買賣的印花稅率提高至15%，但無阻樓價持續上升。差估署數據顯示，2月份私樓售價指數再創新高，按月升幅不但擴大至逾1%，更以連升11個月之勢，再創歷史新高。

金管局半年報告指出，市民的置業負擔能力依然偏緊，樓價與收入比率於去年第四季上升至15.9，高於1997年的高峰值14.6。收入槓桿比率亦攀升至72%，遠高於約50%的長期平均值。花旗早前發表報告指，本港隨時可能於未來任何一個星期五推出樓市調控措施。

引人賣樓？

快撚d爆啦 屌你老母

華生

快撚啲爆啦，好撚想啲炒家冚家一齊死

d樓價咁能平，咪能昆我賣樓
要買多幾層樓

摩通想入貨

爆未 講左10年

同大行報告打對台就穩陣架喇

林太

提高按揭成本？
無問題，即係難入場左，再賣貴啲！
升！升！升！

日日都話爆

引人賣樓，再襯低吸納，再創樓價新高

港樓全球最貴, 其實個價值在於邊到?

林鄭：停建居屋公屋 休養生息

幾時先爆架屌

好想睇人負資產

咪學埋D C9講泡沫啦屌
D泡沫都唔係泡沫黎

咁老實講你地身邊（２５－３５歲）
買到樓既有邊個完全唔使父母幫？

我見到既就係：
有錢既老豆老母留左層樓比佢－完全唔使煩
中間有錢既老豆老母用積蓄資助佢－兒女債一筆清
比較窮但未退休既老豆老母按樓資助佢－兒女債＋還樓按

咁既話確實係一爆既冚家富貴喎

總經理Cusson Leung
又係香港人

出口術嚇人
即係幫樓市減壓
樓市長遠會繼續升

想樓爆應該唔出聲
由佢繼續癲 吹大啲
先有爆既引發

唔會爆

有官商勾結, 保住樓價
邊有得爆, 爆左d地產商無左幾千億, 幾萬億
正苦又無錢出糧比班垃圾公務員

結論, 唔會爆

地貴，因為政府

回一回再爆過
CCL 180 指日可待

CAP低哂你地啲REPLY先

錢搵錢啦，爆你條命咩，有排升

爆又點 ?
用家主導

有
2 手屋 3.5M
買樓前兩個加埋月入70k 打上

廿幾就無可能，三十零如果際遇好小小個批我都識唔小人靠自己買左樓。

我夠膽講三年內都唔會爆煲。

利申：我都想買得起

呢刻三十幾買到樓唔出奇,
如果呢刻係廿幾歲, 憑而家普遍個人工同樓價,
就算買得起都唔應該買

有人認為自己30年來供得起。

爆你老母

No
價值在於供求
人升幅大但樓起得唔夠快
最起碼每日百五個蝗蟲落黎
佢地買唔起=迫走本地人無公屋要買
一係就富豪落黎大手買
老閪都升

大撚把， 出黎做幾年野就夠
廢青先話自己人工冇增長

利申： IT 狗 30 ,人工80k有2層

爆煲死嘅只會係初初學人炒樓嘅人
上晒岸嘅都唔會死得去邊
有啲無料扮四條夾硬玩一間變兩間嗰啲就真係仆街喇

起到啲唔撚住得人既地方都密麻麻都咁鳩貴
爆啦快啲想睇父幹狗死全家

講左十年都有

講到個孫都出世

佢計香港GDP,有冇計全國GDP

泡沫呢個字眼係留比買唔起既人打飛機用

酸到

你有80K同2層係叻
但大把人無父幹買到 唔好玩啦

擺明

港樓唔會爆 仲咁平

其實差唔多十年至 十二年就會跌一次
有咩出奇

97之後08

08之後 應該都係 18-20年會爆

講撚咗咁多年，又唔見爆，冇事嘅，香港人準備用三代人時間供樓，未撚驚過，一百呎單位都未成主流，仲有空間

樓市專家食屎啦
就算ww3又點，唔洗住呀，邊度會跌，樓價糕糕糕

仲未夠高 繼續升

依家係班ibanker都上唔到車，唯有出住文麻醉自己先

大把人買，經濟唔差香港人購買力強，自住需求大，就咁睇租屋市場都知，除非環球經濟一齊爆啦

爆喇屌 最想睇人仆街
不過政苦又點會比佢爆

沙士爆過一次啦，政府點敢再俾佢爆

而家D交易話2萬一尺都話平
香港D有錢人都唔知邊到黎

香港叫得父幹撚嘅人，財力之大跌市只係俾機會佢掃平貨，點爆都唔會動搖到佢地，死嘅只會係餐餐清嘅基層

佢間銀行都無在香港做mortgage service,
緊係唔想你地買樓， 用d錢同佢買基金喇

真正瘋狂係所有人都唔信

就算大亞灣爆炸都會升
核爆唔洗住呀？

有樓就有女排住隊屌 你話貴唔貴 日日換女砌

香港大把有錢人托住個市
我信會升慢咗，但唔會跌

ww3嘅話佢哋搬得走啲樓？

D有錢人係呢幾年橫空出世
早十年香港冇有錢人 個個窮撚

唔係wo... 三十， 兩個人一齊要上都唔難上到，但爭在要求係咪太高，又港島又盛。

如果全港賣家hold 住個價其實打又唔係打香港
諗唔明樓價可以點跌
無讀過經濟

問題係香港人已經對買樓去到一個瘋狂既地步
經上次SARS
個個都話早知買淘大e座
下次話知你ww3
所有人既入市反應都快到你唔信
個價好可能跌唔到幾多

呢個真，我d fd 啊爸媽突然呢十年資產多左好多，幾層揸手，一層開兩層。 我屋企都有d 惠及到。

香港樓價已經唔係單純用經濟角度分析到信你班大行死撚左啦

師兄有貨過師父

正解

咦，VicF 師兄返左黎，點敢同師兄比。

日本式衰退

痴線個fd 個妹係full pay 買... 四小龍...葡萄

沈門冇乜窮鬼 我例外，壞咗部iPad air2都要等師父打救

15-16年熊三已完,而家係買貨既時候

我咪窮鬼 師父救我

我講自己係時候入貨,不涉及投資建議

快啲爆 爆左可以平買貴賣

快d爆x2

唔爆點買多層出租

佢無講錯呀，但爆煲可能性咁低

唔通會係道指大跌40%帶領香港股災

爆都係震走d無實力既人，樓市都有週期，跌一跌又會再破頂，除非香港本質改變左，無人投資做唔到生意啦 而呢個可能最大機會係2047比中國收返行返中陸法律

快撚啲爆

利申同父母一齊住

鬼唔知吹到個波咁大一爆就仆街咩
前提係個波 吹左咁耐都未爆

咁多人話爆就買，到時需求又搶高價格咁點跌

話啫 一跌成班人鳩縮㗎喇

有錢佬：樓價爆就好 又入多幾間比個仔住

爆完又咪會再升返

連登大把業主 買左既都唔會想跌

除非經濟崩潰，股災一齊黎

我想問下各位淡淡, D 股票沽曬未, 開始沽大期未 定係各位淡淡覺得樓爆股唔會爆咁過癮, 既然日日唱樓爆, 不過行動最實際, 沽十張八張大期先

快點

講到我落棺材都未爆，屌

窮撚永遠唔相信就算真係爆鑊 捱苦既都只係窮撚

一日有支那嚟洗黑錢都唔會爆
升得高過GDP又如何
有蝗幫你繼續炒
想跌就等支爆啦

有冇方法令香港人相信樓價會跌

當樓價跌左３成時，變成事實時咪信囉

沙士就冇人信會升
而家就冇人信會跌

股都未跌
樓點跌

樓拎黎自住就好
想自己上上層剝奪人果班好自為之

樓市比支共咁搞遲早樓市簫條，話之香港地方細

cusson leung

唔好ff咁多

大陸死多兩錢重
我預備好日本式衰退兼停滯啦,你呢?

認真，上次比人斬個大陸人都帶幾百萬cash買樓，今次最大分別係有人keep住落黎洗乾淨d錢。 支爆就更加唔會賣左d樓返去啦。
而家有好多樓都係比支那人買左，佢地都係借1 ，2成買 ，租金都夠供多層唔會咁易爆。

慢啦

講得你聽會爆姐係有排都未爆
到你有照一日好撚絕望唔陣就會無啦啦爆架啦

父幹又得罪你咩
葡萄就葡萄啦

依加真正有錢果班實力勁到你唔信
南昌新盤過億身家都搶唔到貨
三四千萬借都唔借一槍打爆
跌都唔會死呢班人
死既只會係借九成岩岩夠果班後生

國森地產集團董事 許畯森

筆者前幾天在飛機上看到一位基金經理受訪時表達對樓市的看法，他的表現就像一些小孩子不明白現實世界的運行，充滿怒火地咆哮、投訴和抨擊香港的樓價高。

那位基金經理說，他從來都未有看過一個地方的麵粉是貴過麵包的（地價貴過樓價），筆者很確定這位基金經理是孤陋寡聞。筆者記得2005年到內地考察，幾乎每一個地方都是麵粉貴過麵包，當年筆者20多歲，也曾認為麵粉貴過麵包是不合理的事，但其後，內地樓價比10年前翻了幾倍。

這幾年筆者也在馬來西亞、新西蘭、日本、澳洲及美國等地方見過麵粉貴過麵包的現象。兩年前在北京大望京路看到一手樓和只有三年樓齡的二手樓，兩者價格相差40%，當時就因這幼稚的想法而不肯投資自己看不懂的東西，現在該樓價已經上升了六成，我後悔不已。回想起當時，只是自己無知不能接受它的存在而已，並不代表它不應存在。

供樓視為負債行為值得商榷

該基金經理又認為供樓是一種負債行為，是沒有知識的人才認為供樓比租樓划算。筆者親身經驗，供強積金10多年了，回報年年慘淡；供樓也10多年了，哪怕我的房子不賺，但總算有瓦遮頭，每晚睡得好，總好過愁眉苦臉地看強積金的年結單。

小時候常投訴大人用昂貴的金錢去吃老虎斑，卻不捨用少少錢去買麥當勞，小孩就是這樣不明白大人的世界。現在很多專家也像小孩一樣，批評、預測樓價會跌三至五成，而且用很多數據告訴我們地產將會大跌。兩年前有一位專家出書警告年輕人不要買樓，到現在他們既生氣又憤怒，像小孩一樣，不能接受自己無辦法理解的事情，不肯承認自己看錯市。

如果你是他們的粉絲，請你想想，那些專家們有沒有住過納米樓？有沒有住過房？多久沒有住300方呎的房屋呢？如果沒有親身經歷，單靠數據又能準確地評論樓市，曹星如就不用辛苦上場比賽了，他只需讀一下對手資料，測試一下自己和對手跑得多快、拳有多重， 那就能決定勝負了！

要爆就快啦，講到口都臭

就算爆煲 死嘅都係供唔起果班 即係又係香港人 只會加速大陸買起香港嘅過程

父幹撚表示屋企有3層樓，兩私一居。講到明結婚俾層我，唔洗為樓煩

但係係老豆老母做地盤美容喱類當初人工低到死又搞到周身職業病，捱左廿幾三十年既血汗錢再加投資賺番黎，好撚佩服兩老。借問聲洗唔洗死全家

大陸應該會先行一步
如果各位有興趣沽名釣譽,考慮下儲返d錢,到時實去返大規模起希望小學個年代

關我鬼事 我又沒樓

取暖post

中共不知有幾多錢係香港樓市度，政府邊敢俾佢爆

直正跌咪就係所有人都以為冇得跌入晒市，點知一爆就成班仆街冚家鏟到冇人有錢托市

香港只係暫避,最終目的地係美國

屌

爆左都買唔起

內需都已經唔同
唔覺得呢幾年會出現到
10年後都大變到虛擬經濟主導晒咁滯

除非香港獨立
唔係無可能日本式衰退
大陸成個政策就係將香港變哂做大陸蝗
一路做人口輸入
只要個城市人口增加基本上樓就一定有人要
大陸如果衰退就反而可以加快人口同財產移黎香港
人地買嘅除左係樓 仲係政治制度同美元掛勾嘅港幣
要衰退起碼廿年
等香港變哂做大陸一部分先有機會

我好想香港獨立 但對泛民好失望

大摩樓巿唔係好似港股咁可以任你撚架

其實真係爆左既時候會有幾多人jump

未跌到呢個位已經大撚把人揸住cash入貨啦，點跌

邊個話會跌，邊個就係鬼

爆又點
我間屋自住又唔係拎黎炒
怕什麼

前題：除非你未供完

唔爆正契弟

時間問題

爆條毛咩, 你人體爆炸都未到樓市爆煲la

點會跌 !
香港人唔撚食都會買樓, 又有大陸無限錢 !
有買貴無買錯 ! 大家係咪咁話 ?

Ching有見地
邊個話爆，邊個就係鬼

就算再沙士樓價都唔會跌

等睇三代同堂一齊上IFC跳樓

2015年09月08日：
摩根大通亞太股票證券研究部董事總經理梁啟棠向彭博表示，預計2016年起計未來三年，香港的樓價每年將平均跌5%至10%

大行 學者 代理齊唱淡樓市摩通料樓價年跌10%

2013-11-28
憂樓價跌25% 摩通踩地產股

2014-07-10
摩通去年11月預測2014年本港樓價最多跌30%

財演

港豬：爆煲都係接火棒死 離到場就話知班人生死啦

師傅話19年爆煲

大淡友

供30年

肯定又沽空地產股，或者出口術震倉收平貨，樓都冇買賣過去講樓，+X哥話睇唔到呢一兩年樓價跌，佢仲叻過+X哥

其實買賣咁大額既野都係講信心
真係急跌既時候 有錢買都未必真係肯做託市先鋒
好多人信奉 寧買當頭起 莫買當頭跌
只要有跌勢 個裂口就會擴大

今時唔同往日，只會升不會跌，樓市高高高，三萬蚊尺上車盤是常識吧

垃圾先睇跌

唔會爆
撇除外圍環境因素 港府系統上睇
港府營運成本巨大而執行政策乏力
收入來源單一
除高地價政策外並無其他更有效收益來源
必然存在官商勾結 好聽啲叫摸底
要地產商散貨 必要時港府操控樓市
而本情況下地產商唔會有可能做蝕本生意
所以市場機制唔能有效調節下 樓價必然高於通脹率

只會係過度借貸人仕周轉不靈而撞船
但吸收廿年前教訓呢啲業主佔好少數
其餘大都數
都只會慢慢供
兩代三代人咁供
壓力越來越大咁供

講到尾泛民亦都係現行社會上既既得利益者
佢地根本唔想社會改革

樓市專家？食屎啦

3萬蚊尺都未爆

爆唔爆至買唔到架啦
屌！多閪餘既！

地就越黎越少，人就越黎越多，爆極都有限啦

如果爆真係好笑 呢個post 唔知幾多個要跳樓

慘在你呢d窮撚連跳樓都無地方跳

放心啦點會比佢爆

放左咁多貸款出去錢滾錢，係時間派有心人推冧佢

數字

挑，冇呢啲都唔會爆
香港得高棺政府有樓咩

想睇人清袋好耐

爆升就有，升到2047都唔會跌

技術性調整
快撚d洗牌 屌你老母

愈踩愈有
訓身樓市

所以我都一心諗住趁一國兩制假面具未爛哂，搵多十年八載錢就走人，唔係話經濟出事，而係事到如今我確信香港人嘅香港必死無疑

專家 食屎啦 買樓日日賺

依家所有新盤一開就超額幾多倍
一半香港有錢人買嚟投資
一半大陸閪嚟買，所地買層3千萬嘅樓，俾9M稅都唔手軟
港樓，繼續爆上就有

好撚想睇d傻閪20M買個一房盤

嘩，100%正皮，幾有指標性

年年都話高峰架啦

WW3開始左樓價都會繼續升

港樓要爆，首先大陸要爆咗先，大陸要爆，先決條件是QE唔再work，不然永遠都可以托住。而為了維穩，中共無論如何都必然死托。

升有時，跌有時
有樓果班人 升果陣開心紙上富貴或真係賺好多，睇人無樓而自己平買 就覺得好L過癮
得！無問題！你們早出世死好命！

到跌果陣，唔該你地咪L 出聲要人托市 要政府停止賣地等等⋯你買黎自住嫁咋仆街！

自住無得輸呀！你班仆街咪L嘈呀！
將來經濟係點無人知，係唔L 信無投資物好唔過港樓 大陸資金隨時走，係唔L 信香港經濟無衰退

而家按8/9成上車買1房1000萬新盤 供2-3萬果班⋯到時破產斷供賣樓都咪嘈呀！

咪傻啦
而家係全世界（上至中美俄港政府，下至香港買咗樓嘅人）都要香港樓市繼續維持高位
繼續上試

點會有得跌
就算跌個五個%
過兩三個月又升返突

e家仲未夠顛

危機一定要係最樂觀既時候產生

聽左10年

遲早比 大陸人 煲爆
差在未去到果個 點

無啦無啦

而家只有戰爭/支爆樓價先會跌。
到時是但一樣爆出嚟，冚世界即刻賤賣套現走佬

政府其實邊有打過樓價
而家政府係不停將爆煲既機會減低
提高入場難度，確保就算樓價跌 在業主都頂得住

樓神自己都入市跌條毛咩～
而家唔買過兩日又貴一成～快d買
執輸行頭

邊會跌, WW3 仲升得快啲添呀分分鐘

爆一次傷害有幾大
香港人經歷過樓市低潮到樓市瘋狂
低潮都實大把人接

痴線
香港樓市gogo高

到了2014年聯儲局醞釀加息，「樓市崩潰」論此起彼伏，連投行摩根大通和瑞銀也曾預測樓價會跌25%，結果是2015年上半年差餉物業估價署的樓價指數上升了8%。

2015年

摩根大通駐香港房產和企業部分負責人Cusson Leung近日在接受彭博社的採訪時認為，儘管香港樓價在今年下半年仍會上漲，新房价格将在今年下半年上涨5%，二手房价格可能上涨10%。但隨著香港經濟受到內地經濟放緩的拖累，預計从2016年开始，香港住宅价格可能以年均5%-10%的速度下滑。

2013年12月17日，摩根大通在香港召開記者會分析明年中港經濟前景摩根大通房地產團隊預計，香港住宅價格在2014年會平均下降25％，小型住宅會下降30％，大型住宅會下降20％

林太